大家覺得香港中學數學教育有咩問題？

由AL轉dse core數就易左好多 但又多左M1M2
大家覺得成個課程有咩問題？
或者係教育上又有冇？

M1 M2 又唔係必修
Core 已經好易, 但係班柒頭仍然覺得文科生唔洗讀咁多
真係唔知做乜春

事實上
其實應該分番開中三揀左科之後都應該文科撚唔洗讀數
理科撚唔洗讀中英文

條公式學完又唔撚講係生活/工作/專業上點用，屌你老尾。

文言文讀黎做乜鳩

真係話你憨鳩怕你嬲，用唔著等於唔可以學？你嘅邏輯真係啱掃街。

老師講書唔會講定理既證明，淨係講條定理係咩同埋點用，學生變相不識得Deduction既優美，進而令思考進步得極慢，亦少佐好多學習既樂趣。

剷咗一半平面幾何先啦

拆返開文理科啦
文科仔又嘈太難，理科仔又嘈太易，拆開佢咪唔撚使嬲囉
政府又要扮撚晒自由度高，訓練通才，通你老母咩，通才教育真係累撚死香港

數學應該變做選修
多出嘅時間全部變英文堂

要比都唔係比dse core啦
AL Pure係對DSE M2, MS對 M1架
DSE Core對應CE Math

大撚把人上到U微積分要由頭學
你話有無問題

啲人死記爛記日操夜操

微績分唔係必修已經係失敗
入工程科冇微績分基礎好打極有限

咁又唔係個個人都用到微積分

even係AL年代都唔係必修

利申數學老師

香港Dse Core = 大陸初中水平

數學變選修

利申：理科生

幾乎所有有用演算法都需要用到工程數學
特別係Neural Networks
而且絕大部分電學原理都同微積分有關
比如電學其中一個目標-提高電力效率
你要改善其本上就係改善切換曲線
作為大學其中最難一科
偏偏學生入到大學連基礎中基礎都唔明

Dse core maths真係弱智都識做

咁應該係M1M2唔夠深入，同意將M1M2提升返難度

但唔同意將微積分轉必修

否則啲數學唔掂嘅學生會死多幾錢重

台灣文科都要讀最basic的微積分
又唔見佢地讀唔掂?

首先升高中嗰陣踢走三分一人

cut晒D四點共圓 同圓形property
必修set theory 同logic (up to image set, preimage set, subset, if-else statement, existential and universal qualifier, if and only if, relation, etc)
Prob 增加nHr, uniform distribution, binomial distribution
Complex number 一係cut 一係教埋reciprocal of complex number, complex conjugate, de movire's theorem, euler's theorem (不過咁樣嘅話 trigo d identity 要搬埋過嚟教 )

M2 MI 出題變化要多, 加inequality, continuity, differentiation (intuition from graph), intermediate value theorem, Mean value theorem, talyor's theorem, t-sub, reduction formula, calculation of arc-length, 1st order linear ODE, linear independence, basis, span, vector space, rank-nullity theorem,eigenvalue and eigenvector 再獨立成科

M1 成科cut咗佢

我都同意中三應該要再設立一個公開試踢走d人
人地台灣，支那，新加坡都係咁

有咩問題?

廢囉

應該取消數學科

等你記住自己係支那

其實set 返有理科數學同文科數學已經ok
兩邊分開拉curve
理科必修微積分 vector etc.
文科就basic 數

唔明白點解要文科讀最basic微積分，

老實講台灣最basic果堆最多咪記幾條rule，文科一樣都係死記硬背。若果佢要入大學用微積分，其實都係重新學過

如果要學微積分，就一係好似以前學得咁深，有咁深入學得咁深入，一係就唔好學，學小小唔學小小都係on9，教兩教就話呢度out-syl果度又out-syl，教果個都冇心機教

說話又唔係咁講
有D人係需要多D時間接觸下d notation (就算佢calculation好淺都好)
入U得一個sem讀晒成門single variable calculus
對好多人嚟講係無間地獄

唔使學下修辭咩?
唔讀就言語乏味、辭不達義
而且詞彙量少咗 就會難咗區分唔同槪念

M2對應CE A Math多啲喎

問題在於，應唔應該為左「有D人」，而強制「所有人」都學。

站在文科生立場，學唔學single variable calculus真係咁重要？

情況就好似好多理科撚炒中文入唔到U，你再好似以前AL加小小中國文化入去，大家都辛苦，何必呢？

一半A maths一半pure maths左右啦

冇一半pure maths 好似得矩陣同高斯消去法嗰啲係AL Level(比較後期syllabus) 數學歸納法連證明整除性同定積分外殼法都cut埋 分分鐘連CE都唔夠

而家政府學人推stem但m1/m2仍然連選修科都唔計
兼且因為要遷就程度低既學生 m2個出題方式偏向似amaths計數多過似pure maths要prove

頭兩屆dse m2 連半科選修都唔係 無人讀
係近呢幾年開始engine science 先當返一科選修，甚至比重同math 睇齊

我記得有人講過M1M2一直成唔到elective
係因為教統局安排既時數問題

同埋m2 而家有啲學系當一科睇，又顯得少野讀

應該中學開始學matlab 做D簡單simulation

地理科都戇鳩啦 希望第一屆fbq全抄

淨係M1同M2已經大問題

超級同意cut圓
set theory同logic其實巴打冇講錯, 但香港歷史上好似試過仲仆到直一直
prob加distribution既話, 就咁P(X>x)呢個symbol都應該玩死唔少人, 再加埋講unifrom呢d continuous既distribution就咁pdf呢樣野已經好難同一般學生解釋
1st order linear ODE, linear independence, basis, span, vector space, rank-nullity theorem,eigenvalue and eigenvector 巴打你認真定搞笑, 呢d連al pure math都唔教一係就cut左

教咁多都唔緊要，但可能要取捨，就係計算量要減低，著重考概念
單單概念上嚟講呢堆嘢唔會難得去邊

over曬啦
唔好以爲自己識多幾個term就抛書包先啦

core 仲有多樣野可以cut: linear programming
locus 呢課亦都可有可無

得罪講句
core math可以咩都唔敎甚至乎成科取消晒去都冇所謂
但logic同set theory一定要敎

M2可以順手加埋 rationalization of fraction containing n-th roots
1st order linear ODE, 塞式唔難 (當然係講single variable)
linear independence, basis, span, vector space, rank-nullity theorem,eigenvalue and eigenvector
D題目題題都叫你計eigenvalue 同eigenvector 我覺得可以直接啲敎埋啲槪念
藍色嗰啲可以諗諗 但唔敎嘅話讀matrix就好似好虛咁

M2 d (geometric) vector 可以丼去core敎
或者直接交畀physics敎 (有幾可會用M2 D vector去證geometric results吖 最重要咪又係識計 同埋明發生咩事 )

其實有啲數真係應該畀phy教
或者修phy要強制修m2咁
phy冇咗啲數學工具理解仲難

咁不如cut曬成課中文😪

有啲人話應該睇重數學
但又有啲人（文科仔）話應該唔洗學咁多？ 大家點睇
應該點解決

留意到上面討論緊文科生應唔應該必修微積分, 我覺得呢個未算問題, 最大問題係香港理科生唔少會drop m2, 姐係理科生都唔係必修微積分

呢個就係問題
小學做應用題做到個個on99以為數學就係呢啲嘢，明明嗰啲係算術咋

唔敢話所有學校都係咁，不過個課程設計偏重操卷考試，令到好多學生都唔明白學數學嘅目的
1) 作為現代科學嘅基礎/語言
2) 培養學生嘅邏輯思維
3) 欣賞數學美感

嗰啲好好玩

除左美感之外，其他好認同

其實我都覺得 core math 有好多 geometry 對文科生黎講真係冇乜用

我想象中一個好啲既dse 數學課程會係分做兩科
1)算術（arithmetic）（必修）：core - geometry + stat & probability 可能加少少graph
2)數學（mathematics）（選修）：M2 + geometry 難度最好去到 CE amath 同 al pure math 中間

其實我個人好唔中意 stat & probability ，但係我覺得喺日常生活中會有用過 geometry，同埋有助大眾拆穿「沉默的大多數」同「冇訪問曬全世界個調查就冇代表性」呢類完全當統計學冇到既言論

之於 calculus algebra geometry 呢三樣野
老實講m2愈教愈淺搞到大學追番轉頭愈來愈辛苦，不如中學比番獨立一科既地位（同埋相應既課時）佢地，等想讀理工科既同學打番好個數底。

再補充少少
就係大學收生既計分方法

如果改成必修科最少有2
排序就唔同program 自己選擇計重咩科然後計加權後既最佳5/6科成積
咁算術同數學中間既改動同學生點取捨就會有意義過依家

幾何，數論之類好有美感架

另外，我覺得邏輯學應該獨立成必修科。唔洗話讀六年，淨係中一每星期一堂已經可以cover好多嘢。揭穿啲9官平時講嘢有幾on9

支乜撚那呀
文言文唔用殘體已經唔算啦

個個都又話選修又話必修我覺得仲有好大問題，依家要中三選科決定JUPAS可以點報，但係年年又加又減programme或學位，又要上到高中先開始講乜乜科乜乜出路，好難幫到人
不過依樣我都唔知其他國家點搞

同大學數學無關係，對大學來講太簡單。
教唔到學生學以致用，比唔到學生價值感。

數學好易 好多人靠數學拉分入u

唔使搞咁多啦
整份卷係唔俾用計數機嘅已經夠做

上面有部份人講數學得啖笑

中學數暫時唔需要用set去describe d野, function用中學雞果種理解方法就ok, 格硬教只係會更加離地, 想rigorous logical有大把topics可以玩
加differential equation好似好實際咁但其實無撚用, D學生最後都係死記硬背個方法而唔知背後原理, 呢個係香港高中教學一直存在的問題
反而calculus for dummies可以考慮, 等學生適應下d notations (但係只局限polynomials呢D最颺單ge functions)
statistics就唔駛再加啦, 加完D學生都係死背唔知做緊乜架啦
最後d topics唔係話越難越好, 最緊要係幫到學生prepare大學的數學 (除非DSE唔再係大學入學試)

用唔著可以學
但唔好計分
計分就浪費人生時間去背去溫

睇你咩層面，文科如果去到研究層面一樣好多需要應用基礎數學嘅地方
我自己研究都會用到少少calculus（雖然只係apply緊一條stat嘅theorem）
不過我會覺得linear algebra比calculus對文科研究更重要
寫個簡單stan code做hierarchical model，你起碼都要識matrix multiplication係點，cholesky decomposition係點

基本上都同意你堆
非常同意cut圓形property
set theory我覺得冇乜必要擺落中學課程，班中學雞都唔會真係學識
binomial其實不嬲有呢類concept嘅題型，變咗正式教都好
將啲其他trigo identity搬埋過嚟core教我覺得無所謂，反正都係背啫
我覺得應該喺core加返基本calculus同埋matrix operation（加減乘inverse）
logic同stat嘢（包括m1但再深少少）拆開做一科必修，取代通識

都好2認同樓上巴絲打嘅回覆
但我自己有感好多野重覆完又重覆咁講，同埋d地方可以貼近d生活可以加番落去（例如有d基本邏輯，一d哲學，一d簡單社會學，生活技能等等）

dse數學冇用

呢個真，到而家都唔知locus有咩用
反而我覺得lp冇乜所謂，又唔係難，又可以俾學生接觸下applied
（利申當時好鍾意lp題 最容易嘅b2題目往往係lp）

我做親LP都錯

咁呢D唔係數學課程的野啦

trigo有公式表

哲學就不了 呢啲留返大學有興趣嗰啲人讀啦
社會學，生活上嘅應用我諗不嬲文字題都會出啲有關嘅嘢
定係巴打想喺curriculum入面開個section講applications of ____咁？

睇左做教學sorry

日校老師數底太差

將circle拼入coordinates度教咪算
反正高等數學都唔會好似Euclid當年咁玩, 學Euclidean Geometry似係學歷史多D

中文課程純粹係而家做得差，但絕對唔應該廢
如果變返背古文，背文化知識嗰啲嘅話，我舉手舉腳贊成

中文主要功能係文化傳承姐, 考到好似英文咁當一門外語真係無撚謂

image set同pre image set係我high大咗
去返普通finite set同interval嘅union/ intersection已經幾好

core可以好似上面個巴打咁教下polynomial d d同in
同埋2*2 matrix solve 下 system of linear equations

中國唔等於係共產黨

design 課程要考慮同其他部份有無關係

我覺得數學課程可以加返多啲數學喺文科入面嘅應用
例如你講probability distribution嘅時候可以講下zipf mandelbrot distribution
唔使考條式，講下當係for fun都好
同埋加多啲喺文科入面應用層面廣泛嘅嘢
例如stat加logistic regression（model層面is ok）

得罪講句
堂堂鳩背古文再解返篇文點解
分分鐘都好過而家個教學模式

其實讀幾多stat, prob中學生係咪真係知做緊咩

所以我覺得應該獨立成科，咁咪多啲時間解釋

core都唔難
利申:文科仔

不如學以前咁分further math同math & stat獨立兩科算啦

教師問題

個撚個都話要加深難度
但個prerequisite 係要cut 撚走左ls 中文 呢啲垃圾先
or 降低門檻，例如將中文 變到level 2

用計數機計已經夠on9啦

大學數學訓練唔會講應用 (乜數學有用架咩?)
自然教師唔會講應用

#metoo

Cut 其他geometry 都應該要加微積分
出到來有幾何計圓同3d ar

不嬲係講緊個解難思維比實際知識更有用

望住成班大學讀理科既都無讀M1M2
跟住要用成個year1教佢地
你話有咩嘢問題？

其實個問題係中學有三年drill basic calculus
而家得返半年drill (香港一個sem大約三個月)

仲要programmable,咁仲考乜野數學?
我未見過歐亞國家(除左uk/sg)考數學可以用計數機

其實又要入engine、理科
中學又唔讀m1m2係自己抵死

咁去到大學，現實世界都可以用計數機
其實如果唔想學生依賴計數機嘅話，將啲數字變晒a b c咪得

年少無知, 學校推高入大學率, M1M2當初對入大學幾乎無用, 咪叫d學生drop

之後會比人鬧離地

中三就揀科喎
3年咁耐會轉興趣都唔同姐
再講大學好多科都要calculus底啦

哈，未算最差，日校前兩年都話可以睇pure同applied成績去揀數學老師，近兩年dse學生出道灾教數一個二個冇讀m2數學系畢業都有。我只好比幾條pure佢計下睇下水平，說真的，水平係插水式下跌，但pure做唔到我唯有揀少少較深的m2佢玩下，我而家仲諗緊有咩更好的方法揀人。

冇得用計數機唔代表要用abc取代數字
人地冇得用計數機都係咁計

基本邏輯學
跟本就係最最最最基本的野黎
比數學更基本的野黎
完全唔明白點解中學唔教囉

補習狗一定有大把方法去教學生走精面

我嘅意思係你份卷如果容許計數機但又唔想學生依賴，就可以用a b c代替
本身你部機有入3x3 inverse嘅programme 但係你喺個matrix度加個a，個programme咪冇用

logic應該係LS教而唔係math度教

其實唔需要睇到班官咁理性，純粹牙力問題，上面數學課程發展主任係人力資源上被搶哂所有人士利益。課程文件一出大家都知大鑊，有咩理由亞洲地區數學cut到咁淺，佢美其名講左d野，話英國做到，但實情泰國台灣中國日本都唔走呢套。純粹係班官唔夠牙力。

modular arithmetic makes the programme still work with a

其實基本邏輯黎講數學科科學科等等已經一直有教，而且教得都幾多，係好多學生唔識融會貫通，你睇下唔少人話數學只需學四則運算就知

我覺得要拎5*/5**都唔係易喎

唔explicitly教香港人唔會識架

唔識，點解會關mod事

真心？
有幾多人識分if and only if 同埋if ?

我覺得係內容問題多過難定唔難嘅問題
對我嚟講啲冇coordinate嘅geometry係難，但係無用，所以應該cut

深唔深根本唔係問題

問題係中學數學唔係教緊 Mathematic 而係教緊 Arithmetic

如果係真教到數學思維，令學生真係明白，點解要用數學，啲sin cos點出黎，點由axiom derive theorems ，其實我覺得淺好多都冇所謂

中文應變選修
通識應該廢除

微積分學完之後唔一定要用
但個概念幾有用
擺入個腦到好多過壞

無coordinates ge geometry除非做到大學level果種程度, 唔係根本唔夠rigorous, 而且呢個topic只係for historical interest, 唔好話對其他科無用, 對高等數學都無用
想人體驗rigorous可以搵第二D野教

由axiom deduce你係咪大想頭左

仲有only if, for all, there exists

中文應該變淺，有冇理由華人地區讀十幾年中文得一半人合格？一係叫班non-jupas外國回流一齊考DSE中文，如果UGC覺得中文攞3咁重要的話。

理科成個高中剩係讀數學, 上到大學先由頭讀過晒phy chem bio啦
中學嗰種囫圇吞棗既教書讀書方法根本handle唔到咁深既學科
本身聰明既人都叫讀到, 但資質一般既唔明就一直都唔明
班教書佬又HEA教, 學生又未成熟到自己去圖書館搵料

打好晒數底上去去讀咩都易D啦

(好似係)

有咩問題，我覺得令學生真係明白咩係數學，比記得點factor polynomial，重要好多

大部份老師都係教你尻背 操卷
操熟個題型拎到分就得
但唔會教你條formula點黎

冇咩人係learn from deduction
大部分人都係learn from induction aka examples

其實微積分有幾難明 點解d人聽到好似見鬼咁

美國學生表示

一嚟唔係個個數學老師本科係讀數，未必個個識教
二來你肯定中學雞學到？
三來如果唔教factor polynomial，咁點銜接大學需要factor polynomial嘅科（ie 基本上係所有需要用數學嘅科）？

講真就算大學maths course都唔係下下諗到axiom啦 linear algebra first course會唔會用到field axiom

個人經驗，其實解釋calculus畀一啲香港嘅bio ug學生已經係可以係一個challenge

一班可能只係計數叻嘅人俾人當咗數學叻
上到大學揀數讀

可能的港豬個腦淨係識喜茶 延禧呢啲喝喝吃吃娛樂野

話時話, 我當年讀左兩年pure maths都唔知trivial 同 non-trivial 係點解
連教嗰個都係1999

我成日覺得班教書既只係當年咁岩背得中題past paper solution
問深入D都解唔到

而家大個左睇youtube睇人講數學 (numberphile之類), 講有幾靚, 即刻覺得好有趣好易明, 想知多D
以前一埋牙就叫你跟住個方法做

問題係咁教學生當左數學只係單純的pattern matching, 見到 cos^2 + sin^2就係1，冇諗過後面啲野有咩意義

推番m12出黎啦戇鳩 上到去理科生冇讀食硬屎
其實中學數真係算易 但可以cut緊啲佢

咁嗰班人根本唔應該教數

有咩問題? 你唔通要班學生由rigorous definition開始deduce?
大佬, 唔係個個學生最後會讀數學系

因爲傳統上中學數學係幫你準備讀大學唔同學科, 所以會有工具向, 亦都無咁多時間去教咁深的野 (我敢講香港最少有九成學生都搞唔掂呢類抽象野)

美國學生對calculus的恐懼比香港仲嚴重呀

cos^2+sin^2=1 呢個當然要教geometric meaning

但巴打你嘅sin同cos點define? series?定 solutions to differential equation?
下下由axiom出發會死㗎喎 連證sum to product periodicity都成問題

唔係真係literally 要學生deduce universe from axiom ,但係要明白數學係點發展出黎

其實大學好多linear algebra 教得好差，就咁扔個det 計法比你，要用到個時套條式入去就得

但係點解「要」明白先

有無人係中學數學好差, 後來入U 先發現自己讀數可以幾好?

淨係教點套formula落題目，無教過點prove。唔識/無興趣既人就只會愈來愈唔識/無興趣

你咁樣m2變到係yr1 math+yr 2 introductory linear algebra,會唔會太過份

都係果句, 中學數唔係淨係for大學讀數學系

要證明1+1=1聽講都好複雜

major class?

我中學ar sir會講下d公式點prove, 但個個同學都唔聽, 因為考試+DSE都唔考
其實教科書都會包左大部份證明, 只係學生功利唔會理

coordinate system，diagonalisation，orthogonality嗰啲都無

其實我相信佢都只係諗住教computation部分／啲computational proof
始終eigenvalue嗰啲對大學唔同科目都有幫助（有邊科唔會用到pca？）
la嗰啲abstract啲嘅proof無必要喺中學教，我都相信嗰位巴打唔諗住喺中學教

而事實上你只係想應用嗰啲formula嘅時候，亦都冇必要理

根本中學啲必修科好多都basic野黎 如果讀文科唔洗讀數 讀理科唔洗讀文科野 第時大學先黎想轉就仆得街啦 文科仔唔讀數大學連bba都揀唔到

識條式點prove會易記d 考試唔記得左都可以自己推返出黎

鼓勵操練
不鼓勵思考

eigenvector隱藏左係試題之內

睇下個proof有幾trivial啦 好似sin(2a)由sin(a+b)推出嚟呢啲就ok嘅，但係呢啲唔使睇書都識
如果唔係呢啲咁trivial嘅話，我覺得你用記憶法仲好 trigo個hexagon

教得依堆其實好難唔教埋gram schmidt同diagonalisation,其實m2題目成日都有diagonalisation就冇理由唔教埋,咁就真係變到yr 2 engine linear algebra (我ust yr 2 math2111正正就係教晒依堆野,syllabus一模一樣)

岩 就算只係明個concept都會易記好多

見過我學生連圓柱體體積公式都唔記得
因為佢get唔到底面積x高呢樣野

又試過有學生諗唔到1 m^2係幾多cm^2
因為佢唔知其實單位既寫法都係精心設計過
1 m^2 =1 m x 1 m=100 cm x 100 cm=10000 cm^2

我會記左 sin^2 x + cos^2 x = 1 再除 cos^2 x 或者 sin^2 x

其實第一句純粹係講笑性質sor 不過我覺得gram schmidt又真係冇需要中學教嘅 或者stat講regression嘅multicollinearity problem嘅時候可以順便講下

我個main point係中學課程可以開一科教呢啲，但係只係教computation，唔教啲abstract definition、proof，所以唔係大學咁

中中學校嘅存在真係好撚戇鳩，篩選人才定係埋沒人才呀？ 廢環境學數點學點叻都冇鬼用啦

太易
我數學白痴操左幾個月卷都有5*
問題係我唔算太明白背後點解都答得岩

做理科撚抵

月經post

btw 好似好多人都話要 cut euclidean geometry 又要加 logic
但好似 euclidean geometry 已經係中學數學入面最講 logic 嘅部分

咁又返返去個基本問題: 加完之後D學生死記爛記唔知做緊乜, 咁樣有無教ge意義?

玩嚴謹玩邏輯可以係第二d topic玩
用euclid果套玩geometry本身唔夠rigorous

同意中四開始數學納入選修

基本上對非理科生黎講 九年數學教育 要識嘅基本都識晒

仲想讀上去咪比有興趣理科嘅人自己攻上去

個人認為 中四開始必修應該只有 英文 通識

利申 文理成績平均 大學讀工程

logic我覺得唔需要喺數學教，擺喺日常生活例子講is ok
講真euclidean geometry都唔係好logic
當年我問miss點解有啲theorem可以掉轉嚟講，有啲theorem唔得，佢都唔係講得好清楚

再退一步assume數學真係要教logic，我覺得用elementary algebra教一樣ok，只係現時curriculum冇咁做

呢到分量大概係大學兩個cousre啫
本身m2得半科都1.25個course分量啦
獨立成科咁2個course分量差唔多啦

basis呢個概念係抽象
但講又唔係
唔講又唔係
proof可以齋教唔考
同continuity, differentiablity一樣
但唔多唔少都要有啲sense

強烈要求中四後分兩批
一批m1,m2讀飽佢
一批實用數學
利申 拎2路過

咁教computation一樣可以講下啲intuition同application
呢堆嘢應用層面廣，我覺得就算只係死操死背識咗都有用嘅

以現代數學角度睇elements根本漏哂水
但係呢樣野有歷史重要性咁解
同埋euclidean geometry點解仲係中學度教咁多係歷史遺留ge問題

一唔考proof d學生唔學老師唔教架啦

應該強制老屎忽要進修+考核課程相關內容同埋教書方式 當年通識新岀冇耐俾個老屎忽 佢連基本嘅邏輯都冇

不過都係多得佢令我明白學習係要靠自己

你嘅第二d topic例如有邊啲係適合擺落中學課程度嘅

或者考mc
問你以下邊個set 係linear dependent
邊個set係basis

大家都只係背公式，無人明背後點解
大家都知a2+b2=c2，但有幾多人明點解
數學係講理解，唔明就用唔到，唔識變。
港豬成日笑9外國中學數學簡單，但從來都理解唔到自己背緊嗰啲公式係點解。大陸都係咁。
我地中學學緊全球最難嘅數學，但從來出唔到數學家

我覺得講下intuition is ok

basis即係你個space只需要用呢啲material就可以做到所有嘢
唔需要用其他material
但同時如果冇咗其中一個material，你就唔可以做到個space入面嘅所有嘢出嚟

點先叫實用？同埋你係咪assume咗一班人唔需要學個種實用嘅數學？

出唔到數學家?
定係你唔識渣
傳統歐陸D數學仲hardcore過香港呀, 佢地成村世界級數學家
或者你望下隔離日本先啦

漏哂水<-可唔可以講多少少
因為呢個講法聽就聽得多
但實際上問題出喺邊就唔多清楚
平行公設嘅問題我有聽過

呢啲computation我覺得中學開一科教is ok

呢個可以值得考慮, 但係似乎要教埋basis的意義就好似有D難

basic discrete math絕對可以, 同埋絕對有用過euclidean geometry
又或者可以由elementary algebra着手都得

elementary alg，trigo？

其實要點考法先考到學生明唔明
會唔會只係由背公式變到背埋個proof?

discrete math 我覺得ok
elementary algebra 就算把啦 抽象得嚟大部分考生未來用唔著

我哋講elementary algebra係講緊真係中學嗰啲，唔係話要教group theory

Graph theory
有得睇、有嘢證、要用腦

我一直覺得discrete math呢個題目好重要, 起點又低, 但係中學反而着墨唔多

boolean algebra可以同logic搭單一齊教

graph theory啲proof
利申只係喺or接觸過 但係已經唔想再接觸

我一直都支持加graph theory

就算唔着重proof都要學生用下腦唔係死plug爛plug

中學嗰啲？即係依家已經教緊？
你意思係可以加多啲 logic 嘅元素落去

euclidean geometry又唔應該CUT哂既, 始終三角形個D幾有用, 樓上一般都係講CUT圓形既geometry, 因為煩得黎又冇咩用

其實我係真係諗緊polynomial equation，binomial coefficient嗰啲

諗起中三個陣學球體既公式
問miss條公式點黎 佢話好複雜 你暫時學唔到
到中五個陣先知 原來要學微積分

係

V - E + F = 2 都將會 cut 埋

我意思指可以加boolean algebra

的確未來唔會點用
但歐美日本都好似有教
唔知點解

其實我都係講緊呢D

歷史問題

I know 上面「我哋」係指我同你

中學core 差唔多課課都not fundamental

學左啲公理、定理、公式本身係期望啲學生識得好似攞住個工具箱咁，望到條問題就諗下點樣拆解、用咩拆解，又有逆定理訓練下逆向思維。成件事本身應該係邏輯同應對訓練。

題目簡單到基本上寫晒你學過嘅嘢出黎，砌Puzzle咁逐個砌都會識做。結果成班垃圾淨係識話數學無用乜乜柒柒，埋怨啲公式唔知點黎。

咁不如轉M1 M2做必修好過啦，最好就齊齊學晒fundamental mathematics 佢

可以唔使微積分
Cavalieri's principle 夠做

引唔起學生興趣
為考試而學習

我就話dse唔只math四科必修都有好多嘢唔實用要大執

本身隱含左calculus係入面

教育局最大個個都唔係搞教育出身既
食得屎啦

以前pure math砌binomial coefficients已經夠玩死人啦

用calculus嘅眼界去睇
Cavalieri's principle的確係好trivial嘅

但要知道未有calculus之前
啲數學家就係用呢個方法得出球體體積公式

而教Cavalieri's principle應該點都易過教calculus掛

成科要點：要好小心好小心 同人鬥小心

應該將數學由必修轉做選修
返工都用唔著

的確數學係要鬥小心

你返工都未必用得着中文或者英文或者通識

返工點會用唔著中英文呀聰明仔

中文課程除咗實用文字外真係冇乜嘢直接應用到
英文課程深啲嘅B2閱讀理解題目其實都無乜用

邏輯一定要教多d啦 香港勁多人d基本邏輯思考都冇 有d成年人d邏輯思維成個死廢老禁是非黑白都分唔清

數學 學黎係為咗叫你班死蠢用多啲腦
不過你班兒燈仔大部份都冇腦

數理科全部都冇撚用 最好全部唔洗讀

你份工無需要咪用唔到
人地金融精算大把用得到

Core可以學少啲(鏟緊啲geom)
m1m2要教多啲
仲有理科要強制學m1m2

當年其實CU engine必修M1 M2...

中學數學係考緊計算能力而唔係數學能力

點解讀中文讀文言文就係支那人
一個二個後生成個文盲咁，教育局改革下DSE中文科考核方式啦

搞到大部分人周身刀冇張利
唔夠專業

無用又逼人學？有您啲咁既垃圾學生就有香港既垃圾教育

其實英數一樣係好緊要，各行各業都要用佢，所以係cut咗 UE，Pure Maths 同Applied Maths 係依家學生死症黎

唉，香港好多野暗坎要讓中國滲透行先
睇住個數學課程逐d陰乾真係想喊
其實唔止數
生物化學物理以至所有選修科
都因為通識中文必修所以支離破碎

以前中化計0.6真係最好，理科人唔駛睇重，文科人可以3科文科AL再用中英加成，各有優勢，依家理科人都要考個3真為弱L智，幾多band2,3人選修科勁但中英斷腳入唔到u

根本dse階級化更嚴重。數學課程本身冇問題，係要讓路比中通插入先慘

有計數機已經唔係考緊計算能力
純粹考你識唔識用計數機同埋識唔識記題型solution

依個咁簡單...
我AD果時就識

邏輯上可能 同 經驗上可能 同 技術上可能
可能已經玩死左一堆人

呢啲已經唔係數學範圍啦 亦都唔係咩重要嘢

係唔係數學的範圍 我唔識

但係我地日常會語言去表達同進行論證
論證中的語言 可以簡化為 邏輯符號
當我地簡化完之後 可以理解到個論證有冇邏輯上的矛盾

我唔認同唔重要
當一個人講「可能」的時候
佢講緊邊種「可能」
你分唔到佢講邊種「可能」
你點知佢講緊咩？

你做乜9？

我細個就係數學差，又無興趣既典型文科人。後來大個發現數學係講證明，講邏輯，可惜已經太遲了

通才教育=垃圾

本身呢個世界多數嘅人係平凡嘅，佢地會有較擅長同較弱嘅地方，因此設立唔同嘅學科，focus係某樣知識範疇。考慮埋社會發展，人文、經濟、理工學科就自自然然變成3個大類，而各個類別吸引各自嘅人才，更為大學專才教育 建立良好根建。

實用嘅技術學科，有相關嘅技術學院去應付，中五讀唔掂嘅朋友可以考慮學番門手藝。

但而家DSE攪好多花臣，想學生咩都識D，既幫助唔到學生學習及理解選修學科嘅基礎知識，更不能同社會市場和大學教育銜接，不倫不類，遺害眾生。

而家HKU仲要攪咩BASc，想係4年學士學位課程入面訓練通才精英。

大佬，通才比天才更厲害，係教出黎架咩?

市場問題, 香港係鍾意一腳踢ge"通才"

其實以前嘅專才教育 訓練左一班基本功好嘅人
有自己叻嘅地方

出到社會，自然就會學多左唔同範疇嘅野，變哂“通才”啦

中國滲透數學課程? 如果係就真係好啦,我諗會得返5~10%夠資格入大學
phy chem bio都改用大陸curriculum+跟大陸一樣ban計數機就更好

宜家既dse maths and science分分鐘仲廢過台灣學測,家陣香港成個中學課程淨係訓練把口+支筆+記憶能力,岩哂做2a3o位/吹水佬

時代變左
以前社會未有咁發達繁榮,好多人都要靠一門專業搵食
讀唔到文法教育既人可以讀職業教育
但依家你有一門專業都冇乜用,太多跨領域既合作,所以一定要樣樣識d,然後soft skill勁就可以上位,反而technical係冇乜人會欣賞

通才教育同跨領域教育係大趨勢,但係用美國模式定澳洲模式就值得商榷

當然唔係呢種滲透，講緊必修中文科/通識同普教課程，大大浪費同學既學習時間

但其實我都不太同意用大陸果套教數理，因為佢地都係太側重算術（唔比用cal)同背書（少實驗課）

唔比用計數機係好正常
冇得用計數機就可以逼到學生練心算+玩technique
心算勁有technique既話,上到大學掌握math-based既theory係會易左

曾經有個幾出名既日本數學家講過,中小學階段係訓練呢d野既最佳時機,過左就冇
所以日本一直都係唔比用計數機(到大學都係),到宜家日本出左幾多數理化人才就唔需要再多講

講數學 香港點同大陸比

呢種通才教育模式暫時都未produce到management-level嘅人，到底有冇成效，我放長雙眼睇下。不過我始終認為，如果你technical上認識唔深，而又由你去管理呢d technical嘅範疇，呢個做法既說服唔到自己，更說服唔到他人。

個問題係易到仆街...

香港人所謂數學勁
咪係加減乘除嘅心算快

數學係教logic 好好嘅平台,日常生活例子好多時會比語文語意果啲擾亂

事實上日本玩左呢套好耐
人地玩開on-job training，大學讀咩科根本唔重要

咁樣local student只會更加畀non local屈機
英文再叻都無柒用

用日本做例子我覺得一般
因為唔係淨係得日本出到數理化既人才

香港黎講本身果部有限功能既計數機其實恰到好處，計算irrational number 的確要輔助，有效率過查表亦practical過查表

最慘領略到數學係邏輯入門既人其實好少，有唔少人以為讀一個所謂叫做邏輯課既野就識哂邏輯...

但係我哋需要應用logic嘅地方正正就係日常生活

中學雞學邏輯符號就不了，老師都未必教到
淨係教返阿爸有鬚唔等於有鬚就係阿爸嗰啲我覺得已經好好

「可能」嘅種類呢啲係哲學嘅範圍啦
我無乜經歷過有模棱兩可嘅情況，通常都靠上文下理睇得出喎

我覺得數學唔係以後用唔用得著既問題
係比讀緊書時練思維諗野，唔係好似其他科咁靠背誦
同意樓上講set太易無咩用
最好好似ce 踢走班唔讀書既先
然後再比啲有意讀既人讀上去
我中三前都覺得讀書好悶
係之後好彩幾位老師真係有心教數
AL個時成班同學最鐘意就係做啲out of syllabus 既數
覺得數學有挑戰性，同埋對於其他理科
有數底可以了解多左人地最基本既concept
加上好多常識都係由數演化出黎
但前題要推動多啲人打好個興趣同底

樓上d engine狗真係好恐怖
講到好似無讀/唔識m1m2就等於弱智咁
係呀最好個個讀中學課程都係為左大學讀爛鬼engine課程啦屌你老母

無講過淨係得日本出到數理化既人才
只係想講有計數機就好易會對計數機有依賴性

第二段完全唔同意,programmable已經好過份,係咪要用埋graphing calculator先安樂?
要practical又有效率就直頭所有原理都唔洗教,教人用點樣用計數機&電腦software就夠

香港地就係太講效率同practical先會數理化教育咁失敗

其實未必係engine先同意讀m1m2,
微積分最基本既野例如rate of change 同 area under functions/stat係讀文理既人都應該要識，但學習既時機就隨你讀既科而唔同喇

成班數學家上身自己叻就要全世界都叻

我都覺中學學邏輯符號又好似真係太深
但大學先黎學又太遲！
淨係教阿爸 又太淺😩

教到T F table又如何？

細電仔最近讀緊antenna

D 式由maxwell eq推出黎

但prof話唔洗知點推 識用黎design antenna 就得

結果我去睇d proof 下下都maxwell eq 跟最好大抽野

睇到唔想睇

應該要教+考埋數學史

係你自己唔思考下日常生活中點應用啫
學生唔用腦唔係課程嘅錯

Core 要讀complex number已經係一個錯誤

其實回應番個post既主題，我地想成個數學課程培養到咩野人出黎先？而知道想培養咩人後，先至講到數學課程有咩問題。

禁用計數機要同學直計，精英既同學可能如你所講會諗到技巧野，對讀高階數學可能真係有幫助，但作為普及教育下既數學科，亦都要比一d無意進修數學，但能力唔差既人學識使用現代解決數學問題既工具，計數機係其中一種。

入式都只係計到好有限既數，而真係識得入式去解難數既人其實都唔多，我所見能夠玩弄計數機program於股掌中既人本身數底其實都好。如果真係好似ib咁比用graping cal就真係唔好了

台灣大學學位多過學生

與其話係數學教育出事，不如語係成個教育制度出哂事
唯一解決方法真係政府出手
但係政府仔女係邊度讀人人都知

如果返工要畫圖咁係咪要art 做必修

on鳩鳩

啱啊
乜撚十項全能
結果咁就一世

下下攞最底果浸出黎無限放大
唔講下top 10-20%？
香港數理化教育失敗係事實，攞果幾個特例大做文章都好難掩蓋呢樣嘢
歐亞教育入面可以用計數機考數學既國家，十隻手指已經數得哂
人地歐洲非英語系國家都係手計
雖然微積分唔洗用計數機，但係一到linear algebra就黎料

中學數學呀sir講過，學數下唔係真係街市買餸當橙係x, 係訓練邏輯既一個途徑黎

下香港最冇問題就係數學喎

通識中文先係最大問題

Cos sin 嗰啲生活上有咩用
真係學加減乘除就夠

中學數學係考邏輯，推理能力，記憶力
大學數學係考想象力

最大問題係一日到黑都有人話有問題
然後兩年一小改 十年一大改

而家咁易又唔滿意
難又話逼學生跳樓

你想推到點嘅地步先？

我認為只要知道嗰四條式的differential form, integral form 同埋點解就已經好足夠

不竟我覺得Maxwell Equation對 electrical人嚟講點樣model你件物件(e.g. boundary condition)先比較重要

再者再深入啲已經係歷史或者物理范疇，如果唔係有興趣真係唔需要知住

得罪講句
中學黎講得Pure Maths算得上數學
其他果d乜柒Core M1 M2
都係9篤計數機，9背公式
奈何個制度係咁生硬
要你背幾十頁d 乜乜Theorem 物物 Law

真正既數學係唔會局限你既思考模式
由你自己去證明/推翻一條命題

就好簡單舉個例
個撚個都學過圓周率pi
但有幾多個識證明佢係無理數
又或者點樣估個pi估得準d
識條撚咩
個撚個都死背面積pi r2，圓周2 pi r
咁背黎有咩用
考試section b拎多3分囉完

識好多文科撚
成日話數學冇用
咩微積分sin cos識黎托
話自己小學識加減乘除已經生活到
唔用腦就梗係覺得數學冇用啦
日常生活d電器背後有幾多科學理論建機於數學
幾多人數學白痴就去鳩買賽馬/六合彩/牛熊
唔識利率點滾就比人坤左去借錢碌爆卡

logic咁有用都冇話要必修 幾時輪得到微積分

最大問題就係乜都冇教只係教運算同考運算技巧

當年CE Math 同 Amath 無啦啦A 晒, 明明A math 係超concept 唔明

樓上居然仲有人話讀數學/engine無用
我想講呢個世界除左香港，其他國家都會當engine係神科咁睇
人地台灣同日本 真係會以讀maths phy為榮 以讀art econ bba為恥
你地試下去台灣ptt或者日本2ch話自己讀商科，人地真係會指住恥笑你呀

佢地會讀maths phy為榮係因為當地請人唔會好似香港咁要指定某一兩個major,入到top果幾間大學已經證明左實力

令學生對於maths 流於一種計算概念

太多geometry
教多啲stat好過
方便大學讀社科

唔好將數學變背題型/背式
Stat係最破壞學生數學思維嘅毒藥

其實我覺得數學學咩應該分大學讀咩科嚟教
所有學生都必修logic同set theory
社科教stat and prob就得
數理工科應該直接搬一部份大學嘅必修數學課程過去（e.g. precalc, d, in, vector/matrix, complex no., prob）咁大學可以教深啲
唔諗住讀大學／aim文藝科目之類就唔使再讀

中學生level 應該可以handle Floyd Hoare logic

垃圾數學
屌你老母

除非分工同數有關 極少有
或者係超專業人士
否則係垃圾中既垃圾

絕對正確
鐘意數學既自己去讀飽佢
我就拎番d時間讀d有價值既鐘意既科

咁其實教學生啲logic fallacy唔係最難嘅部份
教明個fallacy係點唔難，但係教到佢哋睇完段文字之後identify到，喺日常生活例如連登討論嘅時候識得避免犯呢啲錯誤、睇穿人哋反咗嘅錯誤，我覺得唔係簡單，係需要訓練

高中開始，英文主修，其他選修，寧願力局學生專長，都唔好咩都讀一餐又唔深入仲要溫唔切。以家大學都主睇相關學科而唔執著3322

個人覺得truth table嗰度唔算價值好大
and or嗰啲好common sense，主要tricky位係material conditional，但係呢個本身同自然語言嘅意思都唔夾
如果唔打算大學讀maths/philo/maths heavy嘅科嘅話我覺得未必需要識
不過informally講下necessary condition sufficient condition就值得既

or都tricky 㗎
有分or同xor

直接教formal system

Hoare logic
Predicate logic

教咁難又引唔起學生興趣有春用咩，歐美中小學程度易過香港，一上大學學生水平就超越晒香港

家下讀數定通識

然後發現自然語言有時or都可以解xor （不過正常基本logic應該唔會講xor？）
anyway我覺得呢啲真係唔算喺日常生活有好重要嘅應用，留番畀maths/philo人讀就夠，唔似elementary algebra, calculus, elementary prob嗰啲真係值得中學開始操

我上面講咗我覺得唔應該喺數學教logic，而係拆一科出嚟講logic同stat，取代ls

邏輯學應該讀咩都要必修

大學讀數都唔洗識呢個啦下話
PL我讀過，除咗好grade之外唔覺學嚟有咩意義，其實你本身唔係諗住pg研究logic嘅話，識寫truth table識啲quantifier 點解、點negate嗰啲已經夠啦

唔駛討論了
已經公佈了新高中課程改革
M1 M2 cut 左好多野
其中 calculus 無 d(csc / sec / cot)
integration 亦都無和上述有關公式
連帶 trigonometric substitution 亦都無左同sec csc cot 有關的轉換
3D vector 無左 scalar triple product
只剩下cross product

未來10年數學應該都無得玩架啦
之前甚麼將M1M2 變成MX 原來只係鳩吹

利申：有上中學數學課程改革的seminar

唔cut得，唔係點證明我唔係支那人？

我睇完GCE AL 既syllabus，廣度足夠，深唔太深
其實香港應該學下人地

乜嘢文中有理、理中有文，有學生信了政府的宣傳，後悔也沒用

05 年打後的pure maths 課程其實好適合預科生
深唔算太深，又可以訓練到學生邏輯推理（好多證明題都需要無中生有諗一步出黎先做到，而家dse math 好缺乏呢樣野）

教育講普及同一般人能力
下下證irrational number 對大多數人都難而無用

Core Mathematics
C12
Algebra and functions; coordinate geometry in the (x, y) plane; sequences and series; exponentials and logarithms; trigonometry; differentiation; integration.
C34
Algebra and functions; sequences and series; trigonometry; exponentials and logarithms; coordinate geometry in the (x, y) plane; differentiation; integration; numerical methods; vectors.

Further Pure Mathematics
F1
Complex numbers; roots of quadratic equations; numerical solution of equations; coordinate systems; matrix algebra; transformations using matrices; series; proof.
F2
Inequalities; series; further complex numbers; first order differential equations; second order differential equations; Maclaurin and Taylor series; Polar coordinates.
F3
Hyperbolic functions; further coordinate systems; differentiation; integration; vectors; further matrix algebra.

Statistics
S1
Mathematical models in probability and statistics; representation and summary of data; probability; correlation and regression; discrete random variables; discrete distributions; the Normal distribution.
S2
The Binomial and Poisson distributions; continuous random variables; continuous distributions; samples; hypothesis tests.
S3
Combinations of random variables; sampling; estimation, confidence intervals and tests; goodness of fit and contingency tables; regression and correlation.

Decision Mathematics
D1
Algorithms; algorithms on graphs; the route inspection problem; critical path analysis; linear programming; matchings.

同DSE一齊摺柒咗佢重組會好啲

咁而家係講緊畀主流中學生讀嘅課程，「真正」學數學去到大學教都唔遲啦 況且將學higher maths嘅第一次畀陳一鳴點都好過畀根本未必ug maj數嘅學校老師

數學思維只有第日會讀maths或者theoretical research嘅人先有用，中學始終應該教番應用範圍廣嘅嘢

本身stat變成操題型唔係stat嘅問題，只係因為傳統教法係重視題型而唔係statistical reasoning
我覺得中學elementary stat如果有幸獨立成番科嘅話，可以出返多啲好似econ咁嘅問concept嘅mcq、考應用嘅dbq嗰類，而唔係純粹見到某類題目就paired t test，見到某類就chi squared test of homogeneity咁

Hoare Logic 應該得 computer scientists 先會用

睇落好多，但total 12 modules，考10 個就等於2AL
啲題目仲要不停翻炒，題目難度等於dse core math 或更淺

不過廣度係唔錯既

唔教stat，啲人連median, average 都唔搞唔清，sd / normal distribution都唔明，所以最簡單既都要學既⋯

讀 set theory應該學過 predicate logic比較好

日常來講, predicate logic 都會有作為
但個作為唔係咁直到 下下要人翻譯成邏輯符號去檢查論證

model theoretic semantics 可以話主要訓練人點想像唔同嘅可能性
一個 model 就係一個可能性
一個 countermodel 就係一個反例

會有講 xor
但邏輯學家而家多數認為 唔需要引入 xor 去分析 disjuntion嘅語意

死記硬背

問題係你點知道將來要用咩

even初階嘅stat 同 prob，如果你冇基本嘅calculus linear algebra底，都唔會明得好透徹
而且無讀calculus la就自然讀唔到啲深啲嘅prob同stat
就算你睇gelman and hill本applied regression + hierarchical model，寫個stan program去做hierarchical model都要識少少la

你講到文科可以幾乎唔使讀數/stat，但係去到研究程度亦都越嚟越多對stat要求高嘅嘢，唔少subfield基本上每篇文都會有stat
而且出grant嘅committee都係偏向fund quantitative research，如果想讀上去嘅話一定要有一定stat底

（even你唔係做research，日常生活中學咗stat嘅思維模式，個人都會理性好多）

所以我覺得應用範圍廣嘅stat/math絕對應該require，起碼畀學生有個初步認識，同埋早啲開始訓練

利申做開文科research，經常用advanced stat同連帶嘅基礎數學

巴打邊間u？（sor我知你喺學術台好出名但冇睇開你啲post，唔係好清楚 ）
我個間教嗰個模式真係睇唔出有咩用

pg 讀 logic 唔係香港

我覺得好多教 logic嘅人 未必講得清 有咩作為
下下要人翻譯一餐 咁就死得
學完冇人會咁做
邏輯學家都唔會咁做

邏輯學主要有兩邊，一邊係 model theory (e.g truth table, extensional semantics)，一邊係 proof theory (e.g deduction)

natural deduction 可以話訓練一種 根據規則,
step-by-step 推理嘅思考方式

model theory 其實就係數晒D 可能性出來，作出分析嘅思考方式
propositional logic 就只係睇語句真假 兩種可能性，
再由 truth table 分析複雜句子嘅可以取嘅值

predicate logic 就再複雜d 睇埋 predicate 可以包含咩成員
（其實背後都只係 set theory ）

咁現實中 其實大家都會不自覺用緊一D 咁嘅方式思考
例如舉反例咁，邏輯學只不過嚴格定義 點為之一個 countermodel
咁學完成日用 咪意識強d 會咁樣思考
當然 好多時教果個只係流於d無聊操作 咁咪學完得個吉

其實我學嗰陣好少講model，好似assignment有少少但印象中midterm final都無
final佢主要係考proof，加少少concept嘅mc定true or false
啲proof係個主打，感覺好似做緊中學雞euclidean geometry咁

擺明
明明啲而家中小學生都係支那種多
連班新腥簡人都要陪葬

教育局數學課程又想再加多D deductive geometry 而cut 高等數學
真係CLS

英文 數學（去到d同埋in)=core
通識=廢除
中文=選修

唔出奇
一係係度教咩 Venn diagram 三段論

有無source提供
點解教育局班人咁鍾意deductive geometry

[url]邊度見到加咗 deductive geometry
btw 公開文件點解要加密 [/url]

三垂線其實喺2017年嗰條搵角嘅時候都有用到

M1M2真係cut到傻
M2連determinant property都無埋，唔知仲有啲咩好教

現況：M1,M2少人讀
正常人：由半科變返一科
教育局：cut課程cut到多返人肯讀

講到尾都係時數問題
又死都唔肯轉做同選修科睇齊
必修四科又太多垃圾嘢浪費時間

我覺得中文通識唔係內容太多而係太唔等駛

中文不如每個月剩係背同講解一篇古文算吧啦
搞咁多做咩

Stat 你初初讀就話會同你講呢樣野要用呢個pdf/pmf, 嗰樣野要用嗰個pdf/pmf, p-value低過幾多幾多就可以reject 個hypothesis. 但係你讀落去就會發現其實唔係呢回事, 因為現實好多數據唔係話邊個pdf/pmf就model到, 亦都唔係話p-value就證明到一切.

而數學, 要學基本野(i.e. 中學水平) 通常都係要背野架啦. 唔通下下要學生derive曬所有野? 就算要學derivation, 有幾多學生係真係識同埋明而唔係去背?

但我同意數學教育應該避免太多背題型/背式既野. 我認為數學如果要係必修既話, 咁數學教育係好應該要可以訓練到班學生既思維方式先算成功(例如加一d 基本既number theory proofs 入課程到), 咁起碼班文科人唔洗讀完只係為左考個試就算.

點解 pure math 同 stat 唔可以一齊讀，明明係兩樣野又互補。

唔係話背野錯
亦都唔要求所有野都proof-based
但起碼要好強嘅 intuition 去support件事係啱
core加stat冇積分似乎跳得太勁 (core 教微積分教到polynomial咁嘅話都可以加下stat嘅)

教學方式係培訓機器 唔係培訓thinkers 數學係provide到一個好好嘅模型俾人學識點樣思考同解決問題 不過有時有啲人不自量力大學讀數隨時走火入魔

我個人會主張喺分開兩科主科教
core maths加返基本differentiation integration、matrix operation
咁就可以喺stat課程講下pdf cdf呀，least squares regression呀等等
（深啲要taylor series、by part之類嘅嘢，例如mgf，就留返大學講都唔遲）

兩樣嘅思維相差極遠，唔適宜同時喺中學讀同以呢樣成績去考大學

agger
中學課程無謂proof based，但應該重視攞返個數感

我估佢pure maths嘅意思係「舊制al pure maths內容」
不過唔知有無估錯

不過如果你話大學嗰啲pure maths，咁都對grad level stat有幫助嘅
stat啲文通常假假地都會出少少measure theory

吓，multivariate 要識 lin alg, 計 cdf expected value 又下下要 in, fit parameters 又要 d.

其實應該加埋Abstract algebra group ring field
Real + complex analysis, topology, manifold同differential geometry先似返少少樣
M2講真弱智都識

同我講嘅嘢有咩衝突
我係話兩科都應該core
咁樣就返時間教咪得

教埋galois theory同埋sympletic geometry 吖笨
明明feasible嘅野 出嚟派膠又何苦呢

btw中學無可能教到multivariate下話 就算係我覺得頂到盡都係去到hotelling's t square

不過與其教呢啲我覺得不如講下啲基礎嘅nonparametric，玩下permutation test，講下kde，loess之類好過

intuition易囉啲，又唔係特別複雜

Stat要讀到senior year/grad先會講返theory
一開始鳩記鳩計又俾唔到個intuition出嚟
就算啲日校老師教得到，班仔都吸唔到啦
最後只會變成背式背題型，浪費時間

學純數唔係要個知識，係要個邏輯同思維訓練
以舊制高考嘅stat同pure嚟比，stat就係做唔到純數嗰套思維訓練

證到pi係無理數唔會改善到你嘅物質生活
但你有純數底，睇嘢嘅層次同其他人會好唔同
人哋講咗句唔合邏輯嘅戇鳩說話你都可以即刻sense到
再者，讀過純數嘅，以後學乜都會快過普通人
到你做research要用stat嗰時再去學個效果仲好

首先我而家相當肯定上面位巴打嘅意思係想講al pure maths嘅內容（唔係個邏輯訓練）同stat係相輔相成，而呢個的確係真

我諗我同會考巴對中學數學教育應該行咩方向嘅睇法真係好唔同
我個人就真係偏向盡量教應用範圍廣、唔同學科都會應用到嘅知識
會考巴講嘅睇穿人哋嘅邏輯謬誤，個人覺得可以直接train
好似英文proofreading咁俾學生睇段落，搵出漏洞咁
以前我阿媽定唔知阿爸就係買咗本咁嘅書畀我操

唔係好同意stat初學就一定比唔到intuition
其實我覺得都要睇topic，好似bias and variance of estimators，method of moments，type i type ii error呢啲都好容易get
當然冇可能教咗啲computation就算
我主張中學教stat係類似教econ咁不過再多啲applied data analysis成份
重視清晰concept，多啲real life example，多啲interpretation
唔係淨係講stat inference theory，仲講下啲statistical fallacy呀，data visualisation呀，practical issues例如nonresponse error呀嗰啲
甚至可以加下R programming元素

當然基礎stat都有好多好難get到intuitive meaning嘅嘢，例如clt，neyman pearson，cramer rao，complete statistic呢啲
但係同時，呢堆嘢基本上只係得clt搬到過中學教
而get唔到clt 嘅intuitive原理完全唔影響你對data analysis嘅理解
當clt係魔術咁用就算，喺practical角度嚟講我覺得冇問題
始終學生大部分都唔會讀stat (or maths) pg

去到research先學stat我覺得真係太遲
一來stat嘅硬知識要時間build up，二來本身stat有自己mindset，都係要慢慢建立
我嗰科就係太遲嘅例子，始終文科，多數u ug冇stat requirement（city比較computational，佢哋可能例外）
然後啲人去到master就要喺一個sem內由t test都唔識做變咗識fit linear mixed effect model
當然無可奈何，理解上要偷工減料
有時labmate問我stat，連個問題點formulate都唔係好清楚，我要講下啲basic concept咁

anyway講得遠咗少少，stat本身就算唔係做research嘅人都應該識
學樓上有個巴打話齋，開stat就會少啲覺得n/N細就等於nonrepresentative、唔知道n嘅size先會影響個margin of error嘅人
所以我覺得作為中學主科，取代通識係理想不過
我從來唔覺得stat應該喺中學以數學咁嘅形式教
只係好似econ呢啲會用下數嘅non maths course咁嘅形式教就ok
無謂好似舊制maths and stat咁出啲同實際應用冇乜關係嘅嘢

有人話數學唔應該包含鳩背公式
喂大佬 而家呢個係全香港人考既試
你做咁耐補習 你都應該知學生水平唔同
有啲人能力的確真係好低好低
大把人連鳩背公式都唔識 可以唔知點放個數入formula
一份試卷 有深有淺 有咩問題
一份簡簡單單既卷 section a2 b有幾題killer
已經夠分到高下
成日話邏輯邏輯 一份公開試最重要係佢夠唔夠全面
仲有 stat邏輯無純數咁緊密我絕對認同
但stat破壞邏輯只有統計門外漢既數撚先講得出

Dse唔可以讀哂phy chem bio M1 M2根本唔叫理科生

咁班理科撚唔洗旨意入政府

要幾廢嘅人先講得出唔洗讀英文

吓cut埋determinant?

有無Link? 我淨係搵到2017年版

原本無乜問題, 但問題係你讀得果三科
如果你好似以前會考咁讀五六科就話姐

"數學思維只有第日會讀maths或者theoretical research嘅人先有用"
反對
你望下每次垃圾會投票, D人偏偏反數學而行, 咪自食其果

高中deductive geometry根本浪費時間

其實好多加綫都有跡可尋嘅
呢個又係另一套思考模式嚟

唔識 arrow's impossibility theorem
搞到輸咗選舉

你係咪連句statement都唔知?

我知道 你當我9算

屌你老母臭閪中學讀數學曬撚柒鳩曬我時間
比d理科仔刷grade 讀完又無撚用
Cut撚左數學科佢啦

反正讀咩都無用, 不如唔好讀中學

唔好開中小學啦 直接開職業學校 乜撚都唔教

淨係教你工作

咁得未呀

教學嘅原意除咗傳遞知識 仲係教人點樣去學習

有問題嘅係香港職業主導嘅教育制度

唔係教育嘅意義

如果乜都問學嚟生活上點用得着 咁乜都唔需要教

掃街嘅訓練掃街 煮飯嘅訓練煮飯 炒股嘅訓練炒股

你餘生唔洗識其他野 因為無用 搵唔到食

其實你做某一個工種就會有一堆科目有用/無用

話英文一定有用果啲，你又知你一定做份工用到英文？

講到天花龍鳳嘅課程恐怕只有全港top 1%學生能夠應付
DSE最大劑係根本比舊制更為考驗學生考試能力，多於對課程內容理解。
要學生有力應付其他科目，必須剷除現時的中文科，其次係通識科。

其實以而家個課程黎講d calculus有權出得難